// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
      numb: 1,
      category: "Conhecimentos Gerais",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Quem foi a primeira pessoa a viajar no Espaço?",
      answer: "Yuri Gagarin",
      options: [
        "A cadela Laika",
        "Yuri Gagarin",
        "Neil Armstrong",
        "Buzz Aldrin",
      ],
    },
    {
      {
      numb: 1,
      category: "Conhecimentos Gerais",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Qual a montanha mais alta do mundo?",
      answer: "Monte Everest"
      options: [
        "Pico da Neblina",
        "Dhaulagiri",
        "Monte Chimborazo",
        "Monte Everest",
      ],
    },
{
      numb: 1,
      category: "Conhecimentos Gerais",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Onde se localiza Machu Picchu?",
      answer: "Peru"
      options: [
        "Colômbia",
        "Índia",
        "Peru",
        "México",
      ],
    },
{
      numb: 1,
      category: "Conhecimentos Gerais",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Que país tem o formato de uma bota?",
      answer: "Itália"
      options: [
        "Butão",
        "Itália",
        "Portugal",
        "México",
      ],
    },
{
      numb: 1,
      category: "Conhecimentos Gerais",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Quem inventou a lâmpada?",
      answer: "Thomas Edison"
      options: [
        "Henry Ford",
        "Steve Jobs",
        "Santos Dumont",
        "Thomas Edison",
      ],
    },
{
      numb: 1,
      category: "Conhecimentos Gerais",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Quanto tempo a Terra demora para dar uma volta completa em torno dela mesma?",
      answer: "Aproximadamente 24 horas"
      options: [
        "Aproximadamente 24 horas",
        "365 dias",
        "7 dias",
        "30 ou 31 dias",
      ],
    },
{
      numb: 1,
      category: "Conhecimentos Gerais",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "A que temperatura a água ferve?",
      answer: "100°C"
      options: [
        "200 ºC",
        "100°C",
        "180 ºC",
        "-10 °C",
      ],
    },
{
      numb: 1,
      category: "Conhecimentos Gerais",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Quais são as fases da Lua?",
      answer: "Nova, crescente, cheia e minguante"
      options: [
        "Nova, cheia, minguante e lua de sangue",
        "Nova, cheia e superlua",
        "Nova, crescente, cheia e minguante",
        "Nova, crescente, cheia, minguante e lua de sangue",
      ],
    },
{
      numb: 1,
      category: "Conhecimentos Gerais",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Quantos ossos temos no nosso corpo?",
      answer: "Monte Everest"
      options: [
        "126",
        "206",
        "306",
        "226",
      ],
    },
{
      numb: 1,
      category: "Conhecimentos Gerais",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Qual o maior planeta do sistema solar?",
      answer: "Júpiter"
      options: [
        "Marte",
        "Saturno",
        "Júpiter",
        "Terra",
      ],
    },
{
      numb: 1,
      category: "Conhecimentos Gerais",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Qual o planeta mais próximo do Sol?",
      answer: "Mercúrio"
      options: [
        "Netuno",
        "Marte",
        "Saturno",
        "Mercúrio",
      ],
    },
{
      numb: 1,
      category: "Conhecimentos Gerais",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Quantos continentes existem?",
      answer: "6"
      options: [
        "2",
        "4",
        "6",
        "8",
      ],
    },
{
      numb: 1,
      category: "Conhecimentos Gerais",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Quais as duas línguas mais faladas no mundo?",
      answer: "Inglês e mandarim chinês"
      options: [
        "Inglês e mandarim chinês",
        "Inglês e espanhol",
        "Inglês e português",
        "Mandarim chinês e francês",
      ],
    },
{
      numb: 1,
      category: "Conhecimentos Gerais",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "O que representam os cinco anéis olímpicos?",
      answer: "As partes do mundo unidas pelo Olimpismo."
      options: [
        "As argolas da ginástica artística.",
        "Cinco tipos de esporte: de rede, de campo, de combate, de precisão, de invasão.",
        "As partes do mundo unidas pelo Olimpismo.",
        " Os símbolos olímpicos: tocha, hino, mascote, lema e medalhas.",
      ],
    },
{
      numb: 1,
      category: "Conhecimentos Gerais",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Que cidade brasileira é conhecida por chover todos os dias quase à mesma hora?",
      answer: "Belém"
      options: [
        "Joinville",
        "Natal",
        "Rio de Janeiro",
        "Belém",
      ],
    },
{
      numb: 1,
      category: "Conhecimentos Gerais",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Qual o nome popular do cloreto de sódio?",
      answer: "Sal de cozinha"
      options: [
        "Vinagre",
        "Sal de cozinha",
        "Papel",
        "Fermento",
      ],

    },
  ];
  
